點解八月五號要罷工？

方俊傑
方俊傑，利物浦球迷，前《壹週刊》生活組編輯。主打電影介紹、人物專訪、體育專欄、電視表。

點解八月五號要罷工？
2019/8/1 — 17:14

向來少寫政治。因為，我不懂。簡單如勸人留，或退，也不敢。留？給黑警毒打爆頭給老屈暴動坐十年，你替他流血替他入冊？退？一項訴求都未落實到，怎退？

向來不談，突然扮哂專家說說口號，也未免惹人討厭。何況，本人極害怕有任何影響力，你問我套戲好看不好看再決定購票不購票，也盡量避答。唯有一直站在人群背後。還是提一提筆，希望鼓勵到更多人參與八月五日的全城三罷。

搵食，好重要。我很明白。送中不送中，對很多香港人來說，可能不是大事；養妻活兒，才是。我很明白。我屋邨長大，靠阿爸打足幾十年工湊大，到他不在，也未試過帶他坐一次飛機，現時有個視力不太理想的六十歲阿媽，有個比其他嬰兒吃多好多的一歲囡囡，怎會不明白養妻活兒有幾重要？越重視養妻活兒，越要罷。

先回顧一下整場衝突如何展開。有個跟你無關的陌生人，在台灣殺了個跟你無關的少女。出於公義，你義憤填膺，覺得一定要將殺人兇手繩之於法，還死者一個公道。特首林鄭月娥好像跟你一樣。九千幾種方法可以把疑犯送到台灣，她偏偏選擇最不符合經濟效益最多人反對最別有用心的一種。

如果林鄭月娥是一間公司的 CEO，她是先把法律顧問的專業建議置之不顧，再無視其他董事的質疑和反對，一意孤行。甚至整體員工的七分一走出來示威抗議，她也視作等閒，打算快刀斬亂麻，將足夠把公司未來消滅的惡法盡快米已成炊。還好，有一班員工不惜用身體抵抗，總算逼到這位失職 CEO 嗌一嗌停。請記住，沒有這班不怕犧牲的員工，林鄭月娥一早得米。

大家怕惡法死灰復燃，下一次，有七分二員工走出來。換了真是商營機構，CEO 下錯重大決定搞到公司蒙受重大損失，大量員工不服從指令，就算不知羞恥死不肯辭職，也一早被炒。CEO 咋，都係打工仔嚟㗎，林鄭月娥唔係你同我老闆呀。講多一次，林鄭月娥唔係你同我老闆呀。你有奴性，也請先搞清楚主子是誰。

為了鞏固權位，CEO 氹保安部出手打擊反對自己的員工。班保安無嘢叻，只係夠蠢，又有武器在手。平日已經蝦蝦霸霸態度極差，靠威逼別人聽命來自我感覺良好。給手無寸鐵拿住鑊蓋就話係盾牌的對頭激兩激，完全沒有EQ自控，不斷使用超出國際準則可以接受的暴力手段打壓。正常來說，CEO應該出手阻止，但CEO就是幕後黑手，保安部的膽當然更大。去到極致，明目張膽地聯同黑社會合作恐襲也可以；去到極致，高調狂𡁻部門主管也可以。根本無法無天，完全失控。

好了，如果負責內部調查的部門公正嚴明，或者，還有辦法扭轉現況。不過，調查的下判斷的，也是 CEO 自己人。結果，成段直播片段拍低哂打人鐵證的，光明正大繼續自出自入，最多被控非法集結；幫手救護倒地傷者的，被控暴動。然後，在非必要情況下把催淚彈打上老人院，佢話無人身體不適；把金屬圈套入警棍加強攻擊力，佢話係軟膠；將左右手的中指伸出來，佢話唔知係粗口手勢。根本是擺明車馬當你同我係智障呀！你明唔明呀？你試試你的同事著住對 boot 踢你個頭，你估你會唔會當無事發生？著對拖鞋，你都還拖啦！然後，有人拎支上了實彈的長槍出來嚇你，有人話已經預備好水炮車，再有人話 head shot 咪 head shot 囉，你吹呀！你咁都覺得無問題？

你日日準時搭港鐵返工永不遲到，見到有人扮肚痛阻住車長開車，非常憤怒，你其實很正常。也很無良。今日，已經證實，你要養妻活兒，但你阿媽可能坐在客廳看 CCTVB 時，突然食正催淚彈，就是因為你不反抗。你老婆去街市買餸時，給黑社會公然揸波也沒人受理，就是因為你不反抗。你個仔或者女，著住黑色 Tee 去睇完鄭秀文演唱會返屋企，會給推埋牆搜身似剛剛打劫完銀行，就是因為你不反抗。明天，可能你本人行出街沒有跪低拜兩拜似見到關公顯靈，已經給警察拘捕，告你不夠禮貌。你駁咀，一槍射落你個頭。為什麼不可以？政務司司長見到警察都要淆底呀！

一手搞出大頭佛又死不肯認真解決問題的一個，還身體健康地躲在冷氣房冷笑，你不去反抗？你去反抗幫你阻止老婆仔女被無理傷害甚至殺害的好心人？叫你食彈叫你冒住被屈的風險叫你日日遊行晚晚去連儂牆留言，太辛苦，我真係明白。家陣叫你休息一天，你話人阻住你搵食？請記住，今次不是政見之爭，今次是正邪之戰。沒有中間，站在中間沉默的，都是邪！

作者 Facebook

守護言論與新聞自由。立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

今日(8月2日)時事全方位 全phone in時間

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區